## Night-Owl
<div class="_202y">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Marwin saß im</span> Besprechungszimmer an seinem Tisch.
Vor ihm lagen fünf Papierflieger und zwei Schiffe.
Er summte leise „Don't worry, be happy“ vor sich hin.

Die Türklinke bewegte sich langsam nach unten und die Tür öffnete sich.
Herein kam ein schmächtiger junger Mann in Sträflingskleidung, Anfang 20, ein wenig schüchtern schauend.
Er schlich an Marwin vorbei und setzte sich auf den Stuhl gegenüber.
Er hatte weder Hand- noch Fußfesseln, aber Druckstellen waren sichtbar.
Beide schauten sich an.
Sie sprachen lange Zeit nicht.
Irgendwann streckte ihm Marwin seine Hand entgegen.

Marwin: „Marwin.“

Er nahm Marwins Hand.

Amon: „Night-Owl.“

Marwin erschrak: „Nicht die Hacker-Namen, nicht hier.
Sie hören zu, sie nehmen alles auf.“

Amon: „Sie wissen das eh schon.“

Marwin: „Du bist wirklich Night-Owl? Der Night-Owl? Der Überwachungskamera-Hack?“

Amon nickte langsam.

Marwin: „Wow.
Ich habe so viel von dir gelernt.
Wie lange bist du schon hier?“

Amon: „Zwei Jahre, zehn Tage, fünf Stunden.“

Marwin: „Shit.
Dann haben sie dich am gleichen Tag wie mich geholt.
Berlin?“

Amon nickte wieder.

Marwin: „Boa.
Berlin ist eine große Stadt.
Wenn ich gewusst hätte, dass Night-Owl in Berlin ist ... Wow!“

Amon: „Das habe ich auch mal gedacht: wow, Berlin.
Aber das ist jetzt nicht mehr so ...“

Marwin: „Nicht mehr?“

Amon: „Ich will das hier drin nicht mehr, ich will das da draußen auch nicht mehr.
Es ist alles so scheiße.
Sie sind besser zu dir, wenn dir alles egal ist.“

Marwin: „Sie wollen mich rauslassen!
Ich glaube heute.
Dich nicht?“

Amon: „Vergiss es.
Das sind bloß Tricks.
Mich haben sie schon dreimal rausgelassen.
Ich habe Papiere unterschrieben, versprochen, dass ich nichts sage – bis an mein Lebensende nichts sage, sonst würden sie eben dieses Lebensende vorverlegen.
Genauso haben sie das gesagt.
Und ich wollte nur noch raus.
Ich hätte alles unterschrieben ... Und dann stand ich dreimal schon draußen an der Bushaltestelle, mit allen meinen Sachen und dann kam kein Bus sondern ein Jeep und sie haben mich wieder geholt.
Ich sage inzwischen alles, was sie hören wollen ... Es ist sowieso egal.“

Marwin: „Du musst dir etwas behalten, was nur dir gehört.
Etwas, was sie nicht haben können.
Du darfst nicht lügen!
Nicht mal ein bisschen.
Sonst gehst du auf ihre Seite ...“

Amon kamen die Tränen.
Er nahm die Hände vors Gesicht: „Ich schaffe das nicht mehr.
Ich werde hier verrückt.
Richtig verrückt.
Natürlich gehe ich auf ihre Seite, wenn ich dann hier raus komme.“

Marwin nahm seine Hand: „Nicht lügen!
Sonst wirst du wirklich verrückt.
Sie sind verrückt, weil sie so viel lügen.“

Tränen kullerten von Amons Backen.
Er ließ sie einfach laufen, wischte sie nicht ab.

Marwin: „Was haben sie dir gesagt, das du hier tun sollst?
Mit mir?“

Amon reagierte nicht.

Marwin: „Du weißt, dass das ein Spiel ist.
Sie spielen immer Spiele.
Komm, schreib es hier auf den Zettel und verdeck es mit deiner Hand.“

Amon schaute kurz in Richtung der Überwachungskamera vor ihm und nahm dann den Zettel.

Amon schrieb: „Ich weiß nicht.
Sie haben gesagt, du wärst verrückt geworden und wolltest hier nicht raus.
Und du brauchst jemanden zum Reden.“

Marwin las den Zettel und schaute ihn verwirrt an.
Amon zuckte mit den Schultern.

Amon schrieb: „Willst du denn nicht raus?“

Marwin schrieb: „Natürlich will ich hier raus.
Aber da ist irgendein faules Spiel im Gang.
Sie handeln völlig verdreht.
Wahrscheinlich wegen Marlene.“

„Marlene?
Marlene ... Farras?“, schrieb Amon.

Marwin nickte und schrieb: „Meine Schwester.“

Amon: „Waaas??
Marlene ... ist deine Schwester?
Das ist geil.
Ich habe einmal bei einem Hackathon mit ihr gespielt.
Sie ist so wahnsinnig schnell.“

Marwin: „Sie hat vor zwei Jahren einen TAO-Rechner gehackt.
Deswegen bin ich wohl hier.“

Amon: „Sie ist auch hier?“

Marwin: „Nein.
Sie ist in Freiheit.
Immer noch.
Nach zwei Jahren!
Geil, nicht?“

Amon: „Woher weißt du das?“

Marwin sagte laut: „Ich weiß es.“

Dann nahm er das Papier und stopfte es sich in den Mund.

Marwin schluckte es hinunter und grinste: „Es ist nicht einmal so schlimm für den Magen.
Jetzt haben sie zwei, drei Stunden Zeit es rauszuholen, wenn sie noch etwas davon lesen wollen.“

Amon musste lachten.
„Es tut so gut, einen Menschen vor sich zu haben“, dachte er.
„Ich hatte fast vergessen wie das war.“ 

Marwin sagte in normaler Lautstärke: „Night-Owl, wenn wir hier rauskommen, dann machen wir einen Hack zusammen – Nein, nein, Spaß ... Wir werden ganz brav sein.“ 

Marwin schrieb auf das nächste Blatt: „Wir haben schon einen zusammen gemacht.
Deine 'Bachelorarbeit', so hast du ihn damals einmal genannt.
Aber bitte, schreib nicht meinen richtigen Namen.“

Amon lachte über das ganze Gesicht.
Er schrieb: „Du?
Du warst das?
Wow.
Ich wollte dich immer einmal in echt treffen.
Das war so geil da drin.
Sie hatten überhaupt keine Chance gegen uns.
Nicht eine Spur.“

Marwin: „Kein bisschen!“
Ihm traten Tränen in die Augen.

Amon: „Das war so geil!“ 

Amon schob das Papier weg und sagte: „Warum machen sie so etwas?
Warum sperren sie uns weg?
Warum brüllen sie uns an, hauen uns Vierkanthölzer gegen den Kopf, entziehen uns das Licht, erzählen uns, dass unsere Familie ermordet wird?
Warum lassen sie uns scheinbar frei, lassen uns nicht schlafen und geben uns kaputte Computer mit Scheininternet?
Warum?
Warum gibt es solche Arschlöcher?“

Marwin: „Sie wissen nichts von unserer Welt.
Sie wissen nichts davon, was es heißt, wirklich nach eigenen Ideen zu leben und nicht nach dem, was andere ihnen befehlen oder vorgaukeln oder eingeredet haben.
Sie merken nicht einmal, dass sie nicht nach eigenen Ideen leben, sondern nach denen, die unsere Kultur vorgibt: mit den Mächtigen zu gehen, Erfolg zu haben, Geld, Sicherheit.
Sie bewundern mächtige Leute, arbeiten für reiche und wollen hineinpassen, damit sie sich sicher fühlen können.
Sie halten es für naiv, wenn Menschen das nicht wollen, wenn sie zum Beispiel die Freiheit der anderen als Ideal haben, oder beim Gegeneinander nicht mitmachen, oder gerne Fehler machen und scheitern, weil man dabei so viel lernen kann.
Sie glauben auch, man braucht Freunde.
Dabei kann man gar nicht ein Freund von jemandem sein, den man braucht.
Und sie können gar nicht verstehen, warum das so ist.
Keine Chance.
Sie meinen, dass es naiv ist, wenn sie sich nicht an unsere Kultur anpassen, dass sie nicht leben könnten, wenn sie kein Abitur haben, nicht studieren, oder zu viele Sachen machen, die nicht der eigenen Macht oder dem Geld dienen.
Sie könnten sich kein Haus leisten oder kein Auto, keine Familie ernähren, wenn sie nicht einen Job machen, wo ihnen jemand sagt, was sie zu tun haben.
Oder eine Firma haben, wo ihnen Kunden sagen, was sie tun sollen.
Oder wenn sie Chefs von großen Firmen sind, dann sagen ihnen die Aktionäre, was sie zu tun haben.
Es ist so krank.
Das sind erwachsene Menschen und sie glauben, sie müssten sich beugen,weil es sonst mit ihrem Leben nicht klappt.“

Amon: „Das ist wirklich krank!
Und wir haben niemandem geschadet.
Es ist doch kein Schaden, wenn wir ein paar tausend Überwachungskameras abschalten oder umfunktionieren, oder wenn wir die Riesenwerbedisplays mal für ein paar Tage für uns benutzen, um Tetris zu spielen.
Müssen sie uns dafür einsperren?
Okay, ich habe die V-Leute-Datenbank beim BND gehackt.
Das war dumm.
Da sind sie wild geworden.
Aber ich hatte so eine Scheiß-Wut, weil so viele Leute um mich herum Geld dafür bekommen, mich auszuhorchen.
Und es wäre doch besser für die Menschheit, wenn die ganzen V-Leute öffentlich werden würden.
Auch für sie selbst.
Die werden doch krank dabei.
In England haben V-Leute Kinder mit Frauen, die sie überwachen.
Und dann sind sie plötzlich weg.
Oder schau dir Sören an.
Das ist doch ein Scheiß-Job.“

Marwin: „Sören?
Echt?
Sören?
... ja, klar.
Du hattest echt die V-Leute-Datenbank?
Scheiße.
Warum hast du sie nicht weitergegeben?
Die hätte ich auch gerne gehabt.“

Amon: „Das mit Sören weiß ich von ihm.
Von der V-Leute-Datenbank hatte ich nur die Datei, mit VeraCrypt verschlüsselt.
Aber ich hatte auf dem BND-Computer schon ein kleines Wächterprogramm installiert, das mir das Passwort schickt, sobald sie einer geöffnet hätte.
Hat aber keiner, in zwei Monaten nicht.“

Marwin: „Ich hätte da in Berlin wirklich ein paar Fragen an diese Datenbank gehabt ...“

Amon: „Hatte ich auch.
Jetzt nicht mehr.
Und du bist wirklich nicht wegen einem eigenen Hack hier?“

Marwin nahm das Blatt und schrieb: „Ich glaube nicht.
Ich habe keinerlei Fragen in Richtung der Sachen bekommen, bei denen ich dabei war.“

Amon sagte laut: „Scheiße!
Die sind einfach nur Scheiße.“

Eine Tür öffnete sich und ein Soldat erschien.

Soldat: „Night-Owl, mitkommen!“

Amon schaute Marwin kurz an, erhob sich und folgte ihm nach draußen.
Marwin schloss die Augen und sagte leise: „Shit!
Das war ein Trick.“
Er verzog sein Gesicht, wischte sich die Tränen aus den Augen, stopfte dann das Blatt in seinen Mund und begann zu kauen.
